URL: http://book.263.net/20050302/00464959.html

                                 IFRAME: i

       您现在的位置：读书 -> 连载 -> 畅销小说 -> 纯棉婚姻书摘 -> 正文

                                [141817202]

                 1 
                 02日14:25 作者： 赵婕 出自[人民文学出版社]

                           纯棉时代·感动书系简介




       即使是幸福的婚姻，一生中也可能会有两百次离婚的打算和五十次掐死对方
                                  的想法。
   海市蜃楼是眺望的结果，新的陆地是航行的结果。现在的生活，就是新的陆地，
                             两个人航行的结果。


                            诱惑，婚姻的疫苗接种

                               有一个男人叫今夕。
                               有一个女人叫何夕。

   今夕何夕分别在自己十七岁和十六岁的时候遇到对方，他和她开始恋爱，把对方
   的年龄和自己的年龄加在一起，在别人嘲笑他们早恋的时候，就很慨然地说：我
                    们都三十三岁了，知道自己想要什么了。


   过了六年，在他们四十五岁那年，知道自己需要什么的时候，结了婚，那一年的
                          流行歌曲是《恋曲1990》。


   又过了六年，在他们五十七岁的时候，何夕遭遇了一场婚外的恋情，但今夕知道
   他们能要什么，就用他的情怀和智慧使两个人多年的感情硕果得以善存。又过了
   六年，在他们六十九岁的时候，偶尔会回忆十八年来的共同生活。他们很有共识
   的是：他们对于两个人的生活所做的几个选择和他们的年龄总和是相称的，尤其
                       是在他们五十七岁那年做的选择。


                             何夕的故事和心里话——

                   有一次，一位新朋友问我：你对婚外恋怎么看？

   我说有三个答案：从我个人的角度我是赞赏婚外恋的。首先这符合人性，其次对
   于一个渴求生命丰富和内心成长的人来说，这是最好的方式之一。从社会的角度
   来说，这是不道德的和不美好的，这符合人的社会性。从婚外恋情所直接牵涉的
   三个或者四个人的角度来说，则很复杂。如果自己的心是天平，只有把每个人都
    放上去，才能弄清每个人在自己心中最真实的份量，那就是最后取舍的根据。


   我和我的爱人属于早恋早婚，虽然是同乡人，但我们真正生活在一起，第一次共
   同度过完整的春夏秋冬是在我们恋爱结婚十年之后。在我们分居两地的日子，几
   乎天天有来往的书信，这让我们彼此充满无尽思念，在精神和情感上的交融使我
   们沉浸在长达十年的热恋之中。等到我们朝夕生活在一起，我才发现我喜欢被爱
   人陪伴，喜欢在细节上得到很多关注。这恰恰是喜欢独立反感琐碎的爱人不能给
               我的。就在这个时候，我遇到了一个从外表到个人经
   历都无可挑剔的男孩子，最重要的是他除了本性细致善于体贴关心人之外，回应
       我的是一往情深的初恋。我很吃惊，自己滑进这份爱的速度越来越快。

               那是他第一次笨拙地搂着我走路，恰恰被我爱人看见了。

   对于有洁癖把我视为人生珍宝的爱人来说，这是不可忍受的。而我本来一向是个
   容易孤注一掷的人，加上心虚，忽然有些面子上输不起。我只好说：我想好了，
                   我不再和你回去了，改天去你那里搬东西。
          我记得爱人当时手足无措，似乎是他对不起我。他立刻就转身走了。

   在我脑子正嗡嗡做响，为自己说出的话感到冒失的时候，我突然看见我爱人又回
   头向我走来，随即我就感到自己的右手被钳住了。在我爱的那个男孩子无能为力
            的眼神中，我就像一头迷路的羊一样，被我爱人拽回了家。

   他对我说：他不相信我所说的话是一个决定。但他愿意我回到家里，慢慢做一个
   对三个人都负责任的决定。他提议我们分开住一段时间，我们都享有行动自由，
   但同样的义务是重读一遍我们过去的情书。这件事情完成了，我们双方就可以做
                             自己的最后决定了。
              读完一百万字的时间，也许足够我思考是否结束我的婚姻。

   开始的时候，我读得很快，我知道那个男孩一直在等待我。他的GRE和TOFLE成绩
   几乎都是满分，但他是从未谈过恋爱的痴心男孩，比我小好几岁，因为我学古典
   文学，又要比他晚毕业两年，我从没有出国的打算，他是否出国，完全由我们的
                                 关系决定。

   由于是在类似"离婚"的状态下，我可以自由约见那个男孩了，但也许是我过去的
   恋爱生活重新占据了我，使我觉得混乱，我竟然有些无法面对他。他的纯情就像
   我和我爱人初恋那样，我突然觉得我在亵渎我爱人和我自己的过去，也在亵渎那
                               个男孩的现在。

   我看到第一次谈婚论嫁的信，我爱人说"弱水三千，只取瓢饮"时，我问他：我们
   都是第一次恋爱就决绝了整个异性世界，以后受到新的爱情诱惑怎么办？我爱人
                回信说：没关系，你走不远，你会乖乖地回来的。
                           我读情书的速度逐渐慢下来。

   有一天，我在读到关于我们双方的父母反对我们的婚姻那一段时间的信时，我发
   现，我们想过自杀，想过寻求法律帮助，想过一辈子以独身的方式报复父母。当
   周围有人给父母出计策来离间我们时，我们的约定是：除非我们面对面对对方说
   ，我不爱你了，任何第三者的话我们都视为谣言。我们还约定过，如果将来我们
                          吵架，一定要有一方去妥协
   。我又看到一封信，我爱人在信上说："我们分手吧"。我笑了起来。那大约是我
   还没有弄清我是否爱他的时候。他写了那封信。记得在当时看到"分手"两个字时
   ，我一下子脚都软了。过了好久，我攒够了力气，要去打电话问他为什么时，才
   发现后面还有一页纸他写道："刚才怎么样？如果是无所谓的感觉，那我就完蛋
             恕Ｈ绻你紧张或者怎么的，请告诉我这个喜讯，好吗？"


   过去的一切都清晰起来，不用到自己写下的文字里去寻找了。我约那个男孩见面
   ，尽管那天我决定一定比他先到约会地点，以补偿他过去对我的很多等待，但他
                              还是比我先到了。
                   我对他说：你还是出国吧，不要等我的决定了。
        他最后说：我明白了。你好好生活吧，但愿我没有给你们添太多的麻烦。
         我说：这次你先走吧，让我目送你一次，像你过去每次对我做的那样。

    望着他离去的颀长背影，在和他回头目光相接的那一刹那，我眼泪夺眶而出。
                                  六年过去了。
         他也结婚了。那是他在美国遇到的一个学艺术的台湾女孩，美丽迷人。

   我自己呢，在我和爱人结婚十一周年后，在我非常想要孩子的时候，有了一个可
   爱的儿子。儿子现在也一岁了。在怀孕和养育孩子的两年间，我辞别了工作和朋
   友圈，完全陶醉在三人世界里。我又重读了上个世纪八十年代开始，我和我爱人
   之间的所有对话。正如我爱人在其中一封信里写的那样：如同重读一本好书，找
                             到几近遗忘的篇章。

   在我们结婚十二周年的时候，我爱人送给我一句话：不是花中偏爱菊，此花开尽
                                  更无花。
            那也是我在我们白头的时候，准备回送给他的一句最确切的话。


                             今夕的故事和心里话——


   多年来，何夕似乎一直无从回避异性的爱慕，这些她都告诉我。我则告诫她：重
                 要的是你自己的立场，只是要顾及别人的自尊。

   我觉得对于一个年轻女人来说，她既然不缺少自己独特的女人气息，无论她是什
   么身分，别人爱她都没有什么奇怪，没人爱才奇怪呢。所以，即使有人当面对我
   说要和我公平竞争我的妻子，我只是觉得那是对我妻子的赞美，对"情敌"的坦诚
      我反而很欣赏。但这次不一样，我觉得我第一次遇到了真正的情场对手。

   然而，刚刚开始的恋情也许就像刚刚起势的感冒，似乎没有良药。即使知道感冒
               结果不致命，但忍受过程的心理准备似乎还是要有。

   我建议重读过去的情书，也许就是为了这个过程中，有一件恰当的事情来帮助我
   们双方各自都去反省。我们的感情之所以出现危机，从内因来说，我和她的爱情
                                本身可能已经
   进入了免疫力低下的状态。除了治愈这次感冒，更主要的还是抓根本，从培养抵
   抗力入手。我当然希望她自己毫不勉强地回到我身边。因为，我很在乎我们多年
   来拥有的一切记忆，她对我们的感情还没有造成多大的损伤，还不足以让我舍得
   她离开，也不足以让她舍得自己离开，这一点我很清楚。但她不一定很清楚这一
   点，她的确需要弄懂自己和两个爱她的男人的关系。对于未来的把握，从历史入
   手也许是最有帮助的吧。同时，对于自己有些久远的过去，在纷乱不知去向的现
   实处境里，她自己说不定都有点好奇了。所以，她很认同我的提议，她是个敢作
   敢当的人，我知道她会很认真去读一遍那些信，而她一旦回到我们的过去，我相
   信她就没有多少别的心思了。结果就是我预料的那样，因为妻子的一次小小的出
   轨，反而让我们的爱进入了新的境地。这就是疾病治愈后的免疫力增强，或者说
            ，一次诱惑，一场虚惊之后，婚姻仿佛有了一次疫苗接种。


   所以，我觉得，不值得大惊小怪地看待生活中的一切现象。很多事情，似乎会因
   为当事人的态度改变真相。我至今相信，我和我的妻子彼此是最适合的人生伴侣
   ，我很感谢除了我爱她，这个世界还有好些男人和我一样有眼光来欣赏这个女人
   。对于呵护过她的人，我衷心感谢，我的确是一个不会从细节上宠爱女人的人，
   而男人的宠爱会给女人非同寻常的感受，我想事实大约是那样的吧。至于我自己
   ，我也会因为别的好女人而在心中生出些许感动，但我是一个不需要过程就能领
   悟结果的人，我甚至可以从一次单独的出差，那些陌生新鲜给我的感觉体会一次
   外遇的滋味，但我的确是一个不喜欢出差的人，家的感觉对我是最贴切的。有些
   人要不断地在奔波中，去从感觉和受伤中来体验他们的人生，有些人坐在自家的
   阳台上就可以凝视宇宙，从一些人事中有所疏远和超越。人和人不同，我属于后
         者，我妻子属于前者，这也是我和我妻子之间的相互吸引和理解。

                    一个心理测试结论和今夕何夕对此的看法——


   有一个心理测试，在结果的提示中说，即使是幸福的婚姻，在他们一生中也可能
   会有两百次离婚的打算和五十次掐死对方的想法。对此今夕何夕谈了他们各自的
                                   看法：
   用今夕的话说：爱和婚姻是两个人的，要从开始就养成习惯，从两个人的立场和
   用两个人的脑力总和去考虑两个人的一切事情，那样遗憾少一点。十六七岁的人
   不一定知道自己想要什么，但三十三岁的人知道人海中恰好遇到的那个人一定不
   能失之交臂；二十二三岁的人不一定知道自己需要什么，但四十五岁的人知道对
   自己想要的是需要付出承诺的；二十八九岁的人不一定知道自己能要什么，但五
   十七岁的人就深知自己能够要人性中最真实的东西，同时也能够要从人性中超脱
                                出来的东西。

   用何夕的话说：诱惑只是沿途的风光。在大海上开辟自己人生航线的人，会在甲
   板上遭遇远处的海市蜃楼，如果不顾一切跳下去，不知结果是什么。十八年过去
                    了，如果当初的爱是一个婴儿，如今已经
   是花枝招展的少女了。爱没有夭折，是在我可能不顾一切跳水的时候，爱中的另
   一半暂时把我引离了甲板，此后，就是自己的选择了。即使我再次来到甲板，也
                                    已经
   弄明白了海市蜃楼和新的陆地的区别了--海市蜃楼是眺望的结果，新的陆地是航
           行的结果。现在的生活，就是新的陆地，两个人航行的结果。

                           上一页         下一页

                                                             本版编:Giki

   　相关链接



   IFRAME: chat


   [081406201] 交友乐园

                           用户名：       ____________
                            密 码：       ____________
                     [button1.gif]-Submit
                        [button2.gif] 

                             (_) [mm.gif] 美女
                              (_) [gg.gif] 帅哥
                                [_] 有照片的
                              年龄： __ 至 __
                            [search1.gif]-Submit

   [081406203] 特色聊天室

                            都市运动    足球之夜
                            非常男女    玫瑰之约
                            漂亮女人    亲密接触
     _________________________________________________________________

                              京ICP证000009号

                               [00464959.uni]
